英國電訊報指英國及全球應視中國為敵對國

武漢肺炎疫情全球大爆發，中國一直被質疑隱瞞疫情。英國《每日電訊報》日前刊登一篇評論文章，標題表明應視中國為「敵對國家」，促請英國政府在疫情後，追究中國的責任，批評中國資訊不透明和隱瞞疫情。中國駐英大使館發聲明反駁，指文章「歪曲、抹黑中國抗擊新冠肺炎疫情的努力」，強調中國以公開、透明、負責任的態度發布信息。

《每日電訊報》（The Daily Telegraph）在 4 月 1 日刊登評論文章《必須將中國視作敵對國家》（Coronavirus means that we must now treat China like a hostile state），由該報編輯、專欄作家 Con Coughlin 撰寫。文中提到當武漢肺炎疫情緩和後，英國政府應追究中國，直指缺乏不透明、無合作精神是中共特色，亦提到中國不但無在疫情爆發時與各國合作，更曾設法隱瞞疫情。

中國駐英國大使館昨日發文批評文章「歪曲、抹黑中國抗擊新冠肺炎疫情的努力」，罔顧中國為世界抗疫所做的巨大犧牲、貢獻，刻意詆毀中國，「無視中英兩國合作互利共贏的客觀事實，公然鼓吹中英對立，毒化中英攜手戰 『疫』的氛圍」，破壞兩國關係。又稱中國以公開、透明、負責任的態度發布信息，並援助多個國家和國際組織。

聲明引用世衛總幹事譚德塞「中國為抗擊疫情所作的努力值得尊重和讚賞，值得學習和致敬」的讚賞，指中國國家主席習近平與英國首相約翰遜，過去一個月多月曾兩次通電話，雙方就推進中英關係「黃金時代」提供方向，中英關係本質上互利共贏，符合兩國人民利益。

《每日電訊報》（The Daily Telegraph）在 4 月 1 日刊登評論文章《必須將中國視作敵對國家》（Coronavirus means that we must now treat China like a hostile state），由該報編輯、專欄作家 Con Coughlin 撰寫。文中提到當武漢肺炎疫情緩和後，英國政府應追究中國，直指缺乏不透明、無合作精神是中共特色，亦提到中國不但無在疫情爆發時與各國合作，更曾設法隱瞞疫情。

另外，針對英國《經濟學人》（The Economist）3月28日刊登台灣台北駐英國代表處代表林永樂的來信，發言人亦致函駁斥，聲明沒有人比北京當局更關心台灣民眾的健康福祉，武漢疫情發生後，中國國家衞健委及時主動向台灣地區通報疫情信息。世界衞生組織作為由主權國家組成的聯合國專門機構，台灣如欲參與有關活動，必須在一個中國原則下通過協商作出合情合理的安排。發言人又指，根據安排，台灣的醫療衞生專家可以參加世衞相關技術會議，世衞專家有需要時亦可赴台灣考察或提供援助，這些安排確保了無論是台灣還是國際上發生突發公共衞生事件，台方均可及時有效應對。

晨早就要啦

4月1日，英國《每日電訊報》發表《新冠肺炎意味著我們要把中國作為敵人對待》的文章。該報首席外交專欄作家孔·昆庫林在文章中表示，疫情期間中國威脅要停止出口關鍵的醫療物資。如在英國最需要的時候，中國無法信守貿易的承諾，呼籲企業考慮將關鍵生產從中國轉移回到英國。

昆庫林寫道，英國內閣大臣們私下對中國利用疫情謀取經濟利益的企圖表示反感，他們稱之為對受疫情影響國家的“掠奪性”援助。

昆庫林在文章稱中國野生動物市場重新開張，繼續將蝙蝠和蠍子作為傳統中藥來賣，指中國政府沒有實現承諾關閉野生動物交易市場。

支那成日對人地國家嘅嘢說三道四

外豬部繼續戰狼
無實力又要戰狼

口交部

英國突然咁強硬，係咪得把口

Push

希望今次真係醒

其實不嬲議員同媒體都反共

媒體強硬未必代表政府強硬嘅
你估支那咁一致咩